
\section{Principe et structure}
\subsection{Principe}
\begin{frame}[fragile]{Principe}

L'utilisateur écrit un texte ascii, dans lequel sont codées des
instructions de mise en forme, codées en \LaTeX, dans un fichier
  généralement d'extension \texttt{.tex}
  \\[1em]

Le document est compilé et transformé dans un format de type pdf, ps,
html, etc. pour être vu avec sa mise en page.
  \\[1em] 

Par principe, la mise en forme est facilement modifiable car elle dépend
du style du document choisi. Le contenu est ainsi facilement
réutilisable.
  \\[1em] 

  \begin{columns}
    \begin{column}{0.4\textwidth}
  \begin{lstlisting}[numbers=none]
L'\'equation s'\'ecrit :

\[a x\^2 + b x + c = 0\]
  \end{lstlisting}
      ({\it extrait du code source }\texttt{.tex})
    \end{column}

    \begin{column}{0.1\textwidth}
      \centering
      compilation

      \textcolor{structure}{ $\Rightarrow$}
    \end{column}

    \fbox{
    \begin{column}{0.35\textwidth}
L'équation s'écrit :

      \[a x^2 + b x + c = 0\]
    \end{column}
  }
    \hfill
  \end{columns}
\end{frame}



\subsection{Les fichiers \LaTeX}
\begin{frame}{Les fichiers \LaTeX}

  \LaTeX est un langage de programmation qui génère plusieurs types de fichiers. 
  \\[1em]
  \setlength{\leftmargini}{10em}
  \begin{itemize}
    \item[\texttt{.tex}] Fichiers texte contenant toutes les commandes \LaTeX, i.e. fichiers sources
    \item[\texttt{.dvi}] Résultat de la compilation par défaut. Visualisable par \texttt{xvdi}
    \item[\texttt{.ps ou .pdf}] Fichiers de publication, provenant de la conversion du \texttt{.dvi}
    \item[\texttt{.bib, .bbl}] Bibliographie, éventuellement compilée par BibTeX
    \item[\texttt{.aux, .toc, .idx}] Fichiers auxiliaires, de table des matières, d'index, gérant les références dans le document
  \end{itemize}
\end{frame}





\subsection{Structure}
\begin{frame}[fragile]{Structure minimale du document}

  \begin{minipage}[ht!]{0.49\linewidth}
  \lstinputlisting[language=bash,firstnumber=1,firstline=1]{exemples/mini.tex}
  \end{minipage}\hfill
\fbox{
  \begin{minipage}[ht!]{0.35\linewidth}
    \vspace{3.7em}
    Bonjour !
    \vspace{3.1em}
  \end{minipage}
}

Compilation

  \begin{lstlisting}[numbers=none]
  pdflatex mini.tex
  \end{lstlisting}

  \begin{lstlisting}[numbers=none]
-rw-r--r-- 1 acadiou acadiou    101 oct.  29 19:56 mini.tex
-rw-r--r-- 1 acadiou acadiou      8 oct.  29 20:10 mini.aux
-rw-r--r-- 1 acadiou acadiou  11628 oct.  29 20:10 mini.pdf
-rw-r--r-- 1 acadiou acadiou   4180 oct.  29 20:10 mini.log
  \end{lstlisting}


\end{frame}


\subsection{Types de documents}
\begin{frame}{Différents types de documents}

Différentes classes (fichiers \texttt{.cls})

\begin{itemize}
\item \texttt{report :} rapports de quelques pages
\item \texttt{article :} publications dans les revues scientifiques
\item \texttt{book :} document comportant des chapitres et parties (livres, thèses, etc.)
\item \texttt{letter :} lettre
\item \texttt{beamer :} support de présentations
\item \texttt{a0poster :} poster
\end{itemize}


\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Exemple de document}

  \centering
  \includegraphics[height=0.8\textheight,frame]{exemples/first.pdf}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\LaTeX}

  \lstinputlisting[language=bash,firstnumber=1,firstline=1,lastline=21]{exemples/first.tex}

\end{frame}


\begin{frame}{}

  \lstinputlisting[language=bash,firstnumber=21,firstline=21]{exemples/first.tex}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{BibTeX}

  \lstinputlisting[language=bash,firstnumber=1,firstline=1,lastline=21]{exemples/bib.bib}

\end{frame}

\subsection{Sections}
\begin{frame}[fragile]{Structuration des documents}

\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|}
  \hline
  commande & usage \\ \hline
  \verb@\part@ & \\ \hline
  \verb@\chapter@ & book, report\\ \hline
  \verb@\section@ & article\\ \hline
  \verb@\subsection@ & \\ \hline
  \verb@\subsubsection@ & \\ \hline
  \verb@\paragraph@ & \\ \hline
  \verb@\subparagraph@ & \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}

Numérotation automatique (et inclusion dans la table des matières).

  \begin{lstlisting}[numbers=none,basicstyle=\small\ttfamily]
\section{Introduction}
  \end{lstlisting}

      Pour supprimer la numérotation, ajouter un astérisque après la commande 

  \begin{lstlisting}[numbers=none,basicstyle=\small\ttfamily]
\section*{Introduction}
  \end{lstlisting}

      dans ce cas, la référence n'apparaitra pas dans la table des matières. Pour qu'elle y figures, ajouter 

  \begin{lstlisting}[numbers=none,basicstyle=\small\ttfamily]
\addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{}Introduction}
  \end{lstlisting}


\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Assemblage}

    Importer les commandes du fichier dans le document 

  \begin{lstlisting}[numbers=none,basicstyle=\small\ttfamily]
\input{file.tex}
  \end{lstlisting}

  \begin{lstlisting}[numbers=none,basicstyle=\small\ttfamily]
\include{file.tex}
  \end{lstlisting}

    exécute les commandes du fichier en mettant à jour les références (\texttt{clearpage}). rapide, mais ne peut être imbriqué avec des références croisées externes au fichier.

\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Exemple}

  \lstinputlisting[language=bash,firstnumber=1,firstline=1,numbers=none,basicstyle=\scriptsize\ttfamily]{exemples/thesis.tex}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{}

  \centering
  \includegraphics[height=0.8\textheight,frame]{exemples/page1.pdf}

\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{}

  \centering
  \includegraphics[height=0.8\textheight,frame]{exemples/page7.pdf}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{}

  \centering
  \includegraphics[height=0.8\textheight,frame]{exemples/page14.pdf}

\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{}

  \lstinputlisting[language=bash,firstnumber=1,firstline=1,numbers=none,basicstyle=\scriptsize\ttfamily]{exemples/conclusion.tex}

\end{frame}



